統計處：青年收入中位數10750元 94%與父母同住

政府統計處今日出版《2016年中期人口統計主題性報告：青年》，提到青年（15至24歲不論男女的人口）工作人口的每月主要職業收入中位數（10,750元），是全港工作人口每月主要職業收入中位數（15,500元）的約七成，比2011年上升34.3%。至於同期全港勞動人口的收入中位數增長約29.1%，換言之青年收入中位數增長較整體為高。

報告分析，青年的月入中位數較全港工作人口爲低，可能是與他們從事的職業及行業、教育程度、有限工作經驗及較少工作時數有關。不少的青年需要兼顧學業而以兼職形式工作。在2016年，27.0%的青年工作人口的每周通常工作時數少於35小時，高於全港工作人口中的相應比例（15.3%）。

報告又指出，撇除每周通常工作時數少於35小時的人士後，青年工作人口及全港工作人口的每月主要職業收入中位數的差距有所收窄，兩者的中位數分別為12,000元及16,200元。

統計處報告提到，青年人口的數目在過去 30 年，即 1986 至 2016 年期間，下跌了 23.2萬人，平均每年下跌 0.9%。在 2016 年香港青年的數目有 776,709 人，以青年佔總人口的比例而言，百分比在過去的 30 年間，由 1986 年 的 18.4%，持續下跌至 2016 年 的 11.1%。

單程證持續來港 「內地／澳門／台灣出生」比例增

報告指，隨着在過去 10 年持續有青年人從中國內地持單程證來港，青年人口中在「內地／澳門／台灣出生」的人士，其所佔的百分比由 2006 年 的 20.4% 輕微上升至 2016 年 的 21.2%。能說普通話及英語的青年人口比例，在過去 10 年均有所增加。 2006 年的青年當中只有 54.5% 及 67.9% 分別報稱能說普通話及英語，有關比例在 2016 年已分別上升至 67.8% 及 84.7%。

94%青年與父母同住 1.2%獨居

至於以廣東話作為慣用交談語言的比例，由2006年的94.5%，跌至2016年的92.5%。

報告指出，絕大部分（94.0%）的青年只與父母同住，相反地，只有約1.2%的青年是獨居，比例與往年比例相若。按房屋類型分析，約46.6%的青年居於私人永久性房屋，而37.5%則居於公營租住房屋。

連登係窮西集合地😂

至於以廣東話作為慣用交談語言的比例，由2006年的94.5%，跌至2016年的92.5%。

平均30k

市區租間300呎，月租都要12000啦
香港青年中位數月入10750點生活呀

大把 跟車 倉務

跟車及倉務多數都12k up
10k嘅工以細公司文員居多

連登仔一定會話
搵一萬個啲大把收入唔講出黎 / 無記錄

你好勁?

yen呀?

做樓面都唔止啦
仲包埋食⋯⋯

統計15-24歲

仲點買樓

搵唔夠15k個月都應該算在職貧窮

重點

報告指，隨着在過去 10 年持續有青年人從中國內地持單程證來港，青年人口中在「內地／澳門／台灣出生」的人士，其所佔的百分比由 2006 年 的 20.4% 輕微上升至 2016 年 的 21.2%。能說普通話及英語的青年人口比例，在過去 10 年均有所增加。 2006 年的青年當中只有 54.5% 及 67.9% 分別報稱能說普通話及英語，有關比例在 2016 年已分別上升至 67.8% 及 84.7%。

至於以廣東話作為慣用交談語言的比例，由2006年的94.5%，跌至2016年的92.5%。